想買laptop 求推薦

MacBook Pro壞左 唔想再幫襯apple
有冇好用過macbook pro既laptop介紹？
主要執相design剪片
用開photoshop premier 同 Ai
想要起碼15”大mon
Budget同買macbook pro 16” 2019差唔多
求指點

macbook air 2019

華碩，台仔

Xps15

XPS 15 2019
Thinkpad X1 Extreme Gen 2

同問， 用黎畫2D cad 同執下相
筆直5-7k

就係唔想買apple
同埋我本身用pro點會買air

Dell係咪真係同apple有得比？
對上一次同window係中三 成日覺得會lag

Thinkpad 個display掂唔掂？
其實畫得圖執相呢d係咪最好用Apple

ThinkPad有1080p或者4K,兩個option都有得揀HDR. 兩部都可以揀GTX1650. 唔好話執相, 執片同埋打機都冇問題

ThinkPad 係premium laptop, 如果你用Apple嘅開proprietary software, 咁就梗係用Apple啦. 但係Mac真係貴到離曬大譜, 如果你唔拎出街, 唔一定要輕嘅話, 同spec嘅gaming laptop仲平

如果買xps15你覺得佢用唔用到5年或以上
成日認住window機易壞易變慢
我依家呢部MacBook pro用左6年有多
未濕水之前都仲ok順 雖然有時會勁大聲散熱

條SSD就預咗唔會㗎啦, 但係部機應該可以. 其實正正常常咁用嘅話,冇乜嘢可以壞, Dell嘅QC都出咗名好. 同埋用得ssd「慢」極都有個譜, 同埋就算你攞去整嘅話總價分分鐘仲平過你走去買部MacBook Pro. 但係XPS Series 啲 thermal 出咗名做得差, 所以萬大事都唔好買i9 雖然我唔知咩原因令到你部電腦濕咗水, 但係Thinkpad係Spillproof, i/o 又多啲, 可以考慮下

我成杯野飲到咗落個Keyboard到
保養過左九萬幾年
Thinkpad我外國買貴香港好多 應該唔會諗
咩係thermal?i7同i9差得遠唔遠？
我起碼要用5年以上死窮閪一名

聽講avita liber 14 幾好 有無巴打有其他推介

2手ok?
3D cad 都試過

其實你都prefer MacBook 點解唔買番

btw可以考慮下Zenbook pro duo
有雙mon應該幾方便你執相剪片之類

用完macbook tackpad + mon 返唔到轉頭...

師兄有無details

用開apple會好難返轉頭你都係買返apple啦

可以試下聯想小新pro13.3 性價比一流！

買xps2020都唔錯
或者lggram

I7 8750
Gtx 1060
15in
256gb ssd 1tb hdd

Apple係宗教 唔見有咩突破 唔想再支持 想搵代替品